遭英外相強硬反擊 中共大使轉口風：無意打外交戰

英國政府聲援香港人民反修例，令中共不滿。中共駐英大使聲稱，英國干預香港事務，是「殖民者思維」。英國外長侯俊偉對此發出嚴厲警告，指北京若不遵守《中英聯合聲明》，將面對「嚴重後果」。中共大使隨後又轉變口風，稱北京無意與英國打外交戰。

香港反送中運動持續升溫，7.1衝擊立法會事件發生後，英國首相文翠珊、英國外長亨特、前外長約翰遜等相繼表態，聲援反修例的香港民眾，引發中共官方不滿。

針對香港問題，英國外長侯俊偉與中共駐英國大使劉曉明，分別發表針鋒相對的言論，令中英關係緊張。不過，侯俊偉日前對北京發出嚴厲警告之後，劉曉明的口風似乎有所轉變。

7月7日，劉曉明接受英國BBC電視台訪問時說，北京無意與英國進行外交戰。

在此之前，3日上午，劉曉明曾召開記者會，聲稱英國政府站在錯誤一邊，發表不當言論，干預香港事務，對香港抱有「殖民者的思維」。

劉曉明所指的「不當言論」是侯俊偉對香港7.1衝擊立法會事件後的表態。侯俊偉2日對媒體表示，「我們敦促當局不要把事件當作鎮壓的藉口，而是要理解事件發生的根本原因，是港人對他們的基本自由受到侵害深感焦慮。」

在劉曉明發出批評英國言論的當天下午，英國外交部即傳召劉曉明，要求他為此言論作出解釋，並指出他的評論是「不可接受也不正確的」。

侯俊偉本人也對此做出強硬回擊，4日，他就香港問題接受BBC採訪時發出警告，北京若不遵守1984年的《中英聯合聲明》，將面對「嚴重後果」。

侯俊偉說，他承認香港是中國的一部份，但是也希望中英之間訂定的《中英聯合聲明》能得到尊重保障。「我們1984年簽署的協議，需要維持50年。英國希望各方都能遵守這一協議。」

他表示，如果中共真的強力打壓香港示威者，英國不會「嚥下這口氣」。他會保留英國所可以做的所有選項，不排除制裁中共或驅逐中共外交官的可能。

侯俊偉說，他譴責任何暴力，並警告北京當局不要用「暴力鎮壓」回應。

侯俊偉不僅是英國外交大臣、同時也正在角逐英國保守黨黨魁，若取勝便會成為下一任英國首相。

旅美時事評論人士唐靖遠認為，「如果中共真的在事實上踐踏它自己簽署的國際條約，最輕的後果是，它僅存的那一點點國際公信力也會被瓦解。它與其它國家的談判，可能也會因它自己的信用破產，而面臨難產或破局。」

哎喲喲

仍然停留於奴才年代

全部狗都係咁既款

小小支那連口交都輸比人

登報恥笑佢得唔得

中共人類文明毒瘤

成篤精吞返晒

流氓政府 你唔出聲就蝦頄你話打爆你
人哋還擊就 我講笑之嘛 玩下唔得呀

又要威又要比人兇返轉頭

唔係縮呀？

中共想四面受敵

漢奸

白痴仔仆出黎想立功，點知俾英國屌翻入老母個閪

上星期五好似有四個協會聯盟發信屌鳩英國架可

又睇下下場係點先

粒水狗

共匪口交部淆底呀？

邊會有信用，直情係地球毒瘤添

共產黨係咪唔識道歉

你唔打, 我代你出聲

中共外交部意思係:
要出兵解放英國, 美國, 歐洲

唔打正契弟

做乜笠水，唔打正契弟！！

佢意思係：

中國人是唔玩外交的
中國人要打就真係出兵打

中共: 承諾？咩嚟架？食唔食得架？

大躍進餓死咗幾千萬人，支共都只係講咗句三分天災，七分人禍

中國大國崛起

梗係笠水啦

中共高官同埋香港啲高官家庭，唔係拎住美國就係英國護照，仲咁大聲屌人？自己送人質咁好玩

侯俊偉不僅是英國外交大臣、同時也正在角逐英國保守黨黨魁，若取勝便會成為下一任英國首相。

企咁硬，就係要博選首相
英國人真係算得盡。
大家唔好曬，俾多D助攻佢

支那表演緊十個煲兩個蓋，唔跪，即爆vs跪，遲D爆

譯俾英國佬睇

No fight is step brother

縮番入去老母個閪入面繼續打飛機

候俊偉 定係 約翰遜?

屌你老母 唔係好撚威架咩
打啦仆街

又縮

香港人係時候登報屌柒中國外交部

人地幾個頭馬下屆要選首相架傻閪劉曉明
同人硬碰硬依家又要縮入你老母個閪度

敵退我進！

驅逐佢老母臭閪啦

9估係英國龜縮閉門叫大陸比個下台階佢

縮頭烏龜

驅逐中共外交官<<<<要返支那就不了

你幾時見過佢地道歉 共產黨永遠都是對的

屌，垃撚圾

得大紀元報？
有埋其他報紙寫先信

條友人住英國, 好驚返北京

香港人要繼續做野，迫支那露底牌

又用把口交

收皮啦中共

英國佬知佢同美國貿易戰，要靠英國支援佢經濟

口交部幾時笠水

屌你 習近平又做東亞病夫

唔好咁大期望，英國佬口硬鳩軟，97前仲係宗主國都唔撚夠硬撐肥彭推政改、立會直通車等問題，何況今日

成個吉娃娃咁撚樣

差佬出信都威過你

咁仲叫唔叫佢做 Jeremy Cunt?

明知英撚打嘴炮
但支那大使咁都笠水柒到

連英國都驚?
唔係好疊水架咩

參加過第二次鴉片戰爭的英國軍官麥吉在回憶錄裡，毫不留情地嘲笑中國人《孫子兵法》般的「智慧」。他說：「他們處理國際關係的體系漏洞百出，荒謬可笑。他們認為我們的「最後通牒」是個謊言，因為他們認為兵不厭詐，戰爭時說實話是不明智、不慎重的，還認為我們不會佔領炮台，因為我們提前告知他們會這麼做了。我們不禁要問，我們怎麼就和這樣一個政府打上了交道？這次戰役我們算是給了他們一些慘痛的教訓，讓他們明白我們是說話算話的，對他們的背信棄義我們是要給予懲罰的。」

美國：想打誰，就打誰
英國：美國打誰，我就打誰
以色列：誰心裡想打我，我就打誰
日本：誰打我，我就讓美國打誰
南韓：誰打我，我就和美國一塊演習
北韓：誰讓我不爽，我就打南韓
中國: 誰打我，我就打飛機

大英帝國

支那連隻病貓都驚唔撚係掛

中國仍停留喺八國聯軍年代

條撚樣梗係轉軚喇 辛辛苦苦先黎到英國
點會咁易俾人送返支那 容乜易番到去俾維尼抄家啊

中英長時間著著條褲格劍
英國終於接捺不住，想除褲格劍
點知劉曉明一見到Jeremy Cunt未硬都咁大碌
比碌野硬爆菊花點算
即刻戚返高條褲著草了

垃圾笠水支那狗

亮劍啦 唔係好撚把炮
出兵啦 屌你老母
你地班支那兵識撚打仗咩
之前澳門搬下泥都暈撚左
罰企你地就叻

講贏劉曉明唔算贏啦
上次佢都比bbc問到口啞啞

唔好淆啊
亮劍啦

上reddit同班鬼佬一齊笑鳩佢 落佢面

佢老婆係支那陰道 除非佢完全無視枕邊風架姐

廢柴
呢d真係死剩把口

屌你老母笠水

唔打正契弟呀

唔好呀！！！
你得架你！
怯，你輸一世架！

中共收皮啦屌你老母

啱晒,對住支那狗大聲佢就收皮！

中國成最大贏家

The war has already started

吠完唔敢咬

無牙老虎

中國真係垃撚圾
廢柴就係廢柴

香港人真係要登報笑佢
彈出彈入 傻鳩咁

爭乜呀，兩邊都係鬥口交

央央大國真無好肉酸

快手收返香港 ，交稅比英國都唔想比強國

一早要教識大陸班高官,談判係講道理,而唔係靠惡就得嫁!

垃圾口交部
成世做含撚咀啦 碌柒咁

打啦，中國咁撚威，連donald trump都要跪，區區日落帝國何足懼栽？

支那狗就是要大大力咁屌先聽話

警隊封信咁點呀, 依家邊個要道歉?

好有嗰種小朋友聊交打嘅感覺
「過嚟吖」然後越褪越後

傻閪支共狗

推

Push

人地爭緊龍頭位時，支那撲出黎搏比人屌

弱鳩智

話左d 支那人受硬唔受軟，你仲和理非同佢表達訴求，真係on撚9，唸下成場運動港共點解會退讓先啦，真係驚左你個2百萬人遊行？

Pish

屌 垃圾
一惡小小就收皮
正一欺善怕惡

共黨老牌招式 敵進我退

中國駐英大使之前就嘴砲 而家就縮沙 正辣殺
中共口交部簡直笑話

驅逐佢及其家人番鄉下
即刻申請asylum

就算不舉，但呢個時間，乜鳩偉哥三鞭酒真空泵都要出齊，扯到行一行去屌鳩支那啦

人地仲要要搏升官架

耿爽條on9仔
出黎啦

Sorly 囉 講下姐

中國沒有死一個人！

push

狗，係要打先識乖

說明中共只係欺善怕惡

縮呀？
柒咗啲喎

支那人唔打唔得
你退嘅話
佢只會無的放矢進2步

當衆表演縮陽入腹

想睇緊爽便秘式回應

廢柴 唔係好強硬架咩

爽死了

Barking dog doesn’t bite

口交部咁快無氣

我無野講

正經post

渣嫁

咁快就縮？

掛完龍獅旗 我英正氣到

傻閪支那狗

抵制佢啦！

口狗長不出象牙

大家留意翻，英國講明只支持50年，而且擁護一國兩制, as long as符合中英聯合聲明

佢做到首相，肯批bno>bc一定有大班新死忠支持佢個黨

我们中国人要有底气
要大喝一声叫英国别再说三道四

劉曉明條廢柴咁快就縮

另一種解讀，係中共暗指英國人又蝦中國人

五十年
好快就到

推返正經嘢上嚟先 pish

竟然縮

兇完人俾人兇返即龜縮

依個比喻用得好好

又亮劍

叫班唔還錢嘅黑人支援囉
黑色世界工廠

支持

大快人心 push

arm唔授權比華為

Fake news , better to use other method to aware British

共狗由戴卓爾夫人個陣未見過英國人發火就以為紳士好洽

前排美國定日本先換走個

美國：想打誰，就打誰
英國：美國打誰，我就打誰
以色列：誰心裡想打我，我就打誰
日本：誰打我，我就讓美國打誰
南韓：誰打我，我就和美國一塊演習
北韓：誰讓我不爽，我就打南韓
中國: 誰打我？等等！我自己來

支那狗唔係好威咩？咁鍾意打口交戰

係狗定小丑黎？

同支那講合約精神？

快啲打

屌，又笠水

死共狗

唔撚係嘛
英國無牙老虎都淆

踢走件大陸垃圾先喇，等佢連工都唔使打

no comment

boris johnson贏緊十條街左右
下任啦

抵死

多謝英國

口交部：我們不願打外交戰，但也不怕打外交戰

八千萬, 仲多過日本仔殺嘅支那人

強國係鎮壓自己國民個方面強囉

最好笑班大陸人被佢地洗哂腦
仲要做12億人服務班殺人犯搵錢貪污
好少民族會蠢成咁

繼續發炮呀麻

一陣肯定又話人恰鳩你啦

旅美時事評論人士唐靖遠認為，「如果中共真的在事實上踐踏它自己簽署的國際條約，最輕的後果是，它僅存的那一點點國際公信力也會被瓦解。它與其它國家的談判，可能也會因它自己的信用破產，而面臨難產或破局。」

仲如果
用坦克轆咗幾轉啦仲如果

欺善怕惡

中共最常用招數

一軟一硬

口交部

係咪習狗都叫佢收嗲仲嫌戰線唔夠多

八國聯軍攻打共產黨

兩邊都係口交部
強國唔係縮呀

四面受敵 八面威風